>香港人權民主法案> 美國眾院議長：若香港就是中國 則不該享有美國特權

美眾院議長：若香港就是中國 則不該享有美特權

2019-06-20

〔即時新聞／綜合報導〕美國國會議員提出跨黨派「香港人權民主法案」，眾院議長裴洛西（Nancy Pelosi）週三發揮其政治影響力，要求川普政府證明，中國仍給予香港行政區特權。

《路透》報導，裴洛西指出，國會跨黨派法案不認為中國對香港仍實施一國兩制，依據美國現行法律，香港被視為特別經濟區，享有中國並未擁有的特權。裴洛西認為，法案要求川普政府提出文件證明對香港「經濟區」的安排仍有效。

報導表示，裴洛西稱「如果香港就是中國，那他們就不該得到特權」。對於香港反送中抗爭，裴洛西大表稱讚，並稱習近平讓中國倒退。裴洛西警告，送中條例對在香港活動的美國人也會產生影響，任何人都可能被抓到中國受審。
<自由時報>